給眾多自殺post留言既人

喱排我見連登越黎越多自殺post出現，我希望每一位留言既人都為自己言論負責。特別係個啲話：「死得未呀 真係要死就唔洗開post」只可以勸你地唔好咁低能幼稚
你唔想幫手唔緊要，唔出聲無人當你啞

出post可以算係一種尋求幫助既方法，係對生命絕望個陣既掙扎。即使係考慮緊自殺未有計劃，你地喱種留言會增加對方負面情緒，單單講情緒唔講內容已經係危險既事。

我之所以開post係因為我經歷過最好既朋友自殺，係佢多次向我訴苦個陣我無比到好大注意佢，甚至係佢透露有自殺動機個陣我都抱住「佢講得出黎就唔會有事，要死一早死左」喱種睇法。直到某段時間佢無乜再訴苦，結果佢9個月之後就輕生。

個下我知我個刻既諗法有幾幼稚，幾危險。一個有自殺念頭既人負面情緒高峰個陣無人幫助未必會即時自殺，但個刻既無助同對世界既失望係會蠶食佢內心，令佢日後更有機會自殺。

所以唔好低能，你唔出聲無人當你啞，你出聲就展示你幼稚既一面。你嘲笑佢可能令佢下次有計劃個陣無左去尋求幫助既勇氣。出post後一個星期佢無輕生唔代表佢打消念頭，佢需要既係幫助而唔係你地落井下石。

有冇諗過 香港人跟本中意睇人仆街

其實係啲人以為係網上講乜都得，唔洗負責

連登仔不嬲無人性

人嘅本性如此

真係要死嘅一早死咗喇，重得閒開膠post搏人注意

佢搏人注意咪同佢傾下囉 洗唔洗下下笑人？
幫手打消佢個念頭唔好？

其實好多人跟本唔care佢係咪真係想自殺

個個好短視都以為佢喱刻得個口講自殺就會無事，但佢內心深處既問題從來無人正視

今次得個講，下次突然做左都無人知